# Шлях Java Junior

Шлях розвитку Java програміста:  

_Зірочкою позначені опціональні пункти для Java Junior. Хоча, вимоги для різних компаній можуть сильно відрізнятися._

1. Java Core  
  1.1 Синтаксис Java. Вміння писати прості консольні програми з циклами, умовними конструкціями, масивами.  
  1.2 Об'єкти, Інтерфейси, Абстрактні класи, Наслідування, Перевантаження/Перезапис (Override/Overload) методів.  
  1.2 Колекції в JDK. equals & hashCode, Hash структури даних. Розуміння складності алгоритму. Бінарний пошук. Сортування за N*log(N) час.  
  1.3 Input/Output Streams. Робота з файлами.  
  1.4 Базові знання потоків. Thread, Runnable, Callable, Feature. Synchronize метод, блок. Atomic примітиви. volotile.  
2. Git, Maven, Unit Testing  
3. Web/Servlets  
  3.1 Протокол HTTP. Методи GET, POST, відмінності. Status Code. Content-Type.   
  3.2 HttpServlet. Життєвий цикл сервлета. Чому сервлет має бути без стану (stateless)?  
  3.3 HTML форми.  
  3.4 Видача статичних файлів.  
  3.5 Template engines: FreeMarker, JSP(outdated).  
  3.6 Аутентифікація через Cookies. HttpFilter.  
  3.7 Реалізація шаблона Front Servlet.  
  3.8 Написання невеликого MVC фреймворка. Робота з Анотаціями. _Це додасть розуміння як працюють всі інші фреймворки._  
  3.9 Написати невеликий проект. Наприклад, інтернет магазин.  
4. Бази Даних/SQL  
  4.1 Встановлення бази. Створення користувача, схеми.  
  4.2 Базові теоретичні знання про таблиці, індекси, view, foreign keys, ddl/dml запити, тригери, процедури.  
  4.3 Запити: select + where, select + having + groupby, select + join inner/left/right/full, union, minus, вкладений select.  
  4.4 insert, update, delete.  
  4.5 Транзакції. Теоретичне розуміння рівнів ізоляцій.  
  4.6 CAP теорема.  
5. Бази Даних/JDBC  
  5.1 Розібратися з Connection, Statement, ResultSet. Statement vs PreparedStatement.  
  5.2 Створення транзакцій через JDBC.  
  5.3 Написання простого ORM фреймворка.  
6. Advanced OOP  
  6.1 Шаблони проектування. GoF.  
  6.2 Test Driven Development.  
  6.3 Clean Code. Refactoring.  
  6.4 BDD  
7. Web/Spring  
  7.1 Шаблон Dependency Injection. Spring IoC. Dynamic Proxy.  
  7.2 Spring MVC/Web.  
  7.3 Spring Security.  
  7.4 Spring Boot.   
8. Бази Даних/Hibernate  
  8.1 Базова конфігурація, анотації.  
  8.2 hql, Criteria, named query, native query.  
  8.3 Сесія. Стани сутності.   
  8.4 Менеджмент транзакцій.  
  8.5 Рівні кеша.  
  8.6 Варіанти мапінга ієрархії об'єктів на таблиці.  
  8.7 Оптимістичні блокування. Анотація `@Version`.  
9. Unix Shell.  
  9.1 Вміти редагувати файли в `vi`/`vim`.  
  9.1 Користуватися командами `cd`, `mkdir`, `rm`, `ls`, `pwd`, `echo`, `cat`, `less`, `tail`, `grep`, `find`.  
  8.2 Зупиняти процеси `ps`, `kill`.   
10. Мережа  
  10.1 Знати що таке DNS сервера, як вони працюють. Що відбувається коли ми робимо запит сторінки в браузері.  
  10.2 Мати базове уявлення як працює мережа, як передається інформація від одного комп'ютера до іншого. Глобальна мережа, локальна мережа. Що таке  Світч, Роутер.  
11. \* JavaScript  
  11.1 Синтаксис.   
  11.2 Функції: scope, closure, hoisting, arguments, call, apply, bind.   
  11.3 Наслідування. Prototype. OOP.  
  11.4 Ajax.  
  11.5 Promises, callback.  
  11.6 jQuery.  
  11.7 nodejs, npm.  
  11.8 React/Angular.  
12. \* Алгоритми
  12.1 Динамічне програмування.  
  12.2 Графи DFS, BFS.  
  12.3 Дерева. Trie.  
13. \* Sockets  
  13.1 Реалізувати на сокетах чат.  
  13.2 Реалізувати на сокетах http сервер що підтримує сервлети.  
14. \* Системний дизайн.  
  14.1 Шаблони проектування розподілених систем. Оцінка навантаження, об'єму даних.  
  14.2 Розуміти, що таке load balancer, NoSQL DB with liner scale, реплікації баз даних, мікросервісна архітектура.  
  14.3 Принципи забезпечення надійності системи.  